點樣可以一次過整d files改名

譬如我有20個files個名都有 [] 開頭

點樣可以一次過delete左[]

Select所有files再改名

for f in *; do mv "${f}" $(echo "${f}" | tr 'lihkg.com' '\0')done

上面果個好似好勁

係唔係要run command, 我唔記得左禁個咩制
仲有 如果想delete 個 "-" 再唔比有空格又點整
姐係xxx-xx 變 xxxxx
而唔係xxx xx

好似咁？

Linux 可以用 rename 做batch renaming

Bulk Rename Utility

用RenameMaster
或者select所有file重新命名

但你想做既效果應該要前者先得
後者只會做到aaa(1), aaa(2), aaa(3)類似咁

寫batch script